<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: performance | Be on the Net]]></title>
  <link href="http://blog.beonthe.net/blog/categories/performance/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.beonthe.net/"/>
  <updated>2014-03-19T00:32:54-03:00</updated>
  <id>http://blog.beonthe.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Site lento ninguém visita]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/site-lento-ninguem-visita"/>
    <updated>2014-03-19T09:00:00-03:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/site-lento-ninguem-visita</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/FWzyQkn4z5g" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Ter um site lento é praticamente o mesmo de não ter site algum. Porque as pessoas são mais impacientes do que nos damos conta.</p>

<p>Quando uma pessoa faz uma busca no Google e é levada a um site lento, ao invés de esperar, ela quase sempre volta para os resultados da busca e vai para o próximo site, até encontrar um que carregue rápido. Isso é tipicamente mais fácil e mais cômodo que esperar o site lento terminar de carregar.</p>

<p>O problema é ainda mais grave quando o acesso é feito através de dispositivos móveis, como tablets e smart phones. Inclusive porque, muitas vezes, o acesso ao site é feito através da rede telefônica (3G), o que tipicamente torna o acesso aos sites ainda mais lento.</p>

<p>Por incrível que pareça, se você quiser um site útil, que te ajude a fechar mais negócios, uma das primeiras providências é justamente assegurar que ele seja muito rápido. Caso contrário, todo o investimento feito nele será inútil, pois raramente as pessoas chegarão ao ponto de vê-lo.</p>

<p>Aproveite para conhecer o <a href="http://beonthe.net">Be on the Net</a> e <a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=beonthenetTV">inscrever-se no canal do Be on the Net</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
