<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: tags | Be on the Net]]></title>
  <link href="http://blog.beonthe.net/blog/categories/tags/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.beonthe.net/"/>
  <updated>2014-01-28T22:19:56-02:00</updated>
  <id>http://blog.beonthe.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Palavras fazem toda diferença]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/palavras-fazem-toda-diferenca"/>
    <updated>2014-01-14T13:00:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/palavras-fazem-toda-diferenca</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/BlZELvwKIu8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>É comum dizer que uma imagem vale mais que mil palavras. Mas, há situações em que tanto palavras, quanto imagens são fundamentais. Isso é particularmente verdade quando se deseja vender algo.</p>

<p>Quem compra quer entender o que está comprando e precisa confiar em quem está vendendo. Cada comprador é sensibilizado de um jeito. Para alguns, imagens são suficientes. Para outros, explicações fazem toda a diferença. E para os mais céticos, tanto imagens, quanto palavras são necessárias para superar o medo de fazer a escolha errada.</p>

<p>Em seu site, não bastam imagens para conquistar a confiança dos compradores. É preciso adicionar texto em locais estratégicos, tais como a descrição dos álbuns de fotos, a ficha técnica, as tags e a página de "quem somos", que descreve em palavras quem você é e o que você oferece.</p>

<p>Palavras também trazem utilidade. E utilidade gera boca-a-boca. As chances de as pessoas falarem sobre você aumentam na medida em que você lhes oferece informação útil. E para isso, palavras são fundamentais.</p>

<p>Veja o vídeo e entenda como as palavras podem fazer toda a diferença.</p>

<p>Aproveite para conhecer o <a href="http://beonthe.net">Be on the Net</a> e <a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=beonthenetTV">inscrever-se no canal do Be on the Net</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
