<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: planejamento | Be on the Net]]></title>
  <link href="http://blog.beonthe.net/blog/categories/planejamento/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.beonthe.net/"/>
  <updated>2014-01-14T07:43:53-02:00</updated>
  <id>http://blog.beonthe.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vamos começar pelo básico?]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/vamos-comecar-pelo-basico"/>
    <updated>2014-01-07T13:00:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/vamos-comecar-pelo-basico</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.beonthe.net/images/comecar-pelo-basico.jpg" height="360" width="640">
Baseado na <a href="http://500px.com/photo/55599812">foto</a> de <a href="http://www.magdalenaroeseler.com">Magdalena Roeseler</a>, disponibilizada como <a href="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/br/">Creative Commons</a>.</p>

<p>O Ano Novo chegou. Hora de colocar em prática as resoluções. Então, que tal começar arrumando a casa? Vamos começar pelo básico? Mas, que básico é esse?</p>

<p>Nesse vídeo, comento sobre a impressão que nós passamos para nossos potenciais clientes. Ela é contruída com base em cada pequeno elemento que nos representa.</p>

<p>O site, logo, texto, fotos e até mesmo o quão correto é o português do seu email, tudo isso leva a uma percepção sobre você. Então, é bom que tudo receba a atenção e a dedicação necessária para que você transmita uma boa imagem. Veja o vídeo e entenda o que isso significa e quais as consequências para seu negócio.</p>

<iframe width="640" height="360" src="http://blog.beonthe.net//www.youtube.com/embed/PoR5ExxCJKw?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vamos construir um 2014 melhor?]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/vamos-construir-um-2014-melhor"/>
    <updated>2013-12-31T12:00:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/vamos-construir-um-2014-melhor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O ano de 2013 foi difícil para muitos de nossos clientes, assim como para muitos empreendedores em todo o Brasil. A economia se retraiu e todos nós sentimos.</p>

<p>É possível e até mesmo provável que a economia não melhore muito em 2014. Então, precisamos aproveitar esse período para arrumar a casa. Pois, como menciono no vídeo, a gente ganha o jogo no momento do treino e não na hora da partida.</p>

<iframe width="640" height="360" src="http://blog.beonthe.net//www.youtube.com/embed/GhmRnbnS5CU?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Nesse vídeo, cito o livro <a href="http://www.workthesystem.com/">Work the System</a>, assim como o excelente podcast <a href="http://www.entrepreneuronfire.com/">Entrepreneur on Fire</a>. Recomendo que você conheça os dois.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
