<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: web design | Be on the Net]]></title>
  <link href="http://blog.beonthe.net/blog/categories/web-design/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.beonthe.net/"/>
  <updated>2014-04-30T09:12:59-03:00</updated>
  <id>http://blog.beonthe.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Novidade: novos temas no Be on the Net]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/novidade-novos-temas-no-beonthenet"/>
    <updated>2014-04-30T09:00:00-03:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/novidade-novos-temas-no-beonthenet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>Você pediu, nós atendemos: 2 novos temas!</h4>

<p>Há alguns meses atrás, fizemos uma pesquisa com nossos clientes: que tipo de mudanças você gostaria de ver no <a href="http://beonthe.net">Be on the Net</a>? Tivemos algumas respostas interessantes, e as mais repetidas nós corremos atrás e resolvemos, uma a uma.</p>

<p>Um dos recursos mais requisitados foram <em>novos layouts</em>. Pois bem, passamos os últimos meses reconstruindo do zero nosso código de design, e hoje apresentamos em nossa <a href="http://beonthe.net/temas/pagina">página de layouts</a> dois novos templates (que a partir de agora vamos chamar de temas). São eles:</p>

<p><a href="http://beonthe.net/temas/pagina#pastafrola_rosa">Pasta Frola</a>, de <em><a href="http://behance.net/doloresoliver">Dolores Oliver</a></em></p>

<p><a href="http://beonthe.net/temas/pagina#pastafrola_rosa"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-tf3nZW4OGIA/U02AyrgtZRI/AAAAAAAAAPQ/XzEfyA900Uc/s1024/pastafrola1.jpg" alt="Pasta Frola" /></a></p>

<p><a href="http://beonthe.net/temas/pagina#bando_bege">Bando</a>, de <a href="http://www.behance.net/balza_l">Luciano Balzano</a></p>

<p><a href="http://beonthe.net/temas/pagina#bando_bege"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-zzwnuQRUYyU/U0g8opWW59I/AAAAAAAAAOY/NkxmWtxHhTM/s1024/bando1.jpg" alt="Bando" /></a></p>

<h4>O que há de legal nestes novos temas?</h4>

<ul>
<li>É muito mais fácil editar as combinações de cores do que nos temas antigos. Assim, você pode pedir para a gente <strong>alterações de cor sem custo nenhum, e sem precisar tratar com designers externos</strong>;</li>
<li>Estamos usando neles as fontes do <a href="https://www.google.com/fonts">Google Fonts</a>. Por isso, você também <strong>pode pedir a combinação de fontes que quiser, sem custos</strong>, desde que se encontrem no <a href="https://www.google.com/fonts">Google Fonts</a>;</li>
<li>Os novos temas têm <strong>design otimizado para telefones e tablets</strong>. Seu site, lindão para seus clientes a qualquer momento. Eles vão babar;</li>
<li>Estes dois temas são só o início; <strong>breve, outros temas estarão a caminho</strong>!</li>
</ul>


<h4>O que mais devo saber sobre os novos temas?</h4>

<p>Os dois novos temas seguem o padrão que adotamos desde o início de 2013. Portanto, neles <strong>não há a funcionalidade de seleção de imagens</strong>.</p>

<p>Se a seleção de imagens não faz muita diferença no seu caso, pode adotar os novos temas agora mesmo! Mas se é imprescindível para seu negócio, <strong>você ainda terá a seleção disponível nos temas antigos, desde que seu site seja anterior a 2013 e já esteja com a função ativa</strong>.</p>

<h4>E quanto aos temas antigos?</h4>

<p>Você pode escolher qualquer um deles também. Aplicá-los do jeito que estão, sem alterações, não traz custo algum. Mas se você quiser mudar cores e fontes deles, <a href="http://beonthe.net/contato">converse com nosso designer</a>, que ele vai fazer um orçamento proporcional à complexidade do seu pedido.</p>

<h4>E se eu quiser algo exclusivo?</h4>

<p><a href="http://beonthe.net/contato">Converse com nosso designer</a>, o adorável Leandro Mello, que também cuida do atendimento aos clientes. Diga a ele o que você precisa, e ele vai fazer um <strong>orçamento para seu pedido</strong>.</p>

<h4>Mais: nova página de temas e alterações no FAQ</h4>

<p>Visite a nova <a href="http://beonthe.net/temas/pagina">página de temas</a>, ela está com uma apresentação nova! Toque nos esquemas de cores abaixo das imagens, e <strong>você vai ver o tema com as cores aplicadas</strong>. Quer sugerir um novo esquema de cores? Fique à vontade, e nós vamos agregá-lo aos esquemas que já estão lá.</p>

<p>A nossa <a href="http://beonthe.net/faq/pagina">página de perguntas frequentes</a> também foi atualizada para tirar suas dúvidas a respeito de design. <a href="http://beonthe.net/faq/pagina#temas_templates_e_layout">Saiba mais</a>.</p>

<p>Nós amamos nossos clientes. Seu feedback tem sido tremendamente útil para nós, e ajuda a criar um Be on the Net sempre melhor e melhor. Sejam sempre assim!</p>

<p>Aproveite para <a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=beonthenetTV">inscrever-se no canal do Be on the Net</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
