<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: organização | Be on the Net]]></title>
  <link href="http://blog.beonthe.net/blog/categories/organizacao/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.beonthe.net/"/>
  <updated>2014-01-28T22:19:56-02:00</updated>
  <id>http://blog.beonthe.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Use melhor seu tempo]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/use-melhor-seu-tempo"/>
    <updated>2014-01-21T18:00:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/use-melhor-seu-tempo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/i_xz84MyCNo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Você queria que o dia tivesse mais de 24 horas? Quem não queria? Falta de tempo é um problema que afeta quase todas as pessoas, especialmente empreendedores.</p>

<p>Quem tem um pequeno negócio tipicamente faz de tudo. E tem que se envolver com tantas atividades que é difícil terminar o dia com a sensação de dever cumprido.</p>

<p>Infelizmente não dá para colocar mais de 24 horas em um dia. Mas, dá para aproveitá-las melhor.</p>

<p>Tem gente que consegue fazer muita coisa em pouco tempo. Qual o segredo? Esse vídeo apresenta algumas técnicas simples que podem lhe ajudar a aproveitar melhor o tempo.</p>

<p>Aproveite para conhecer o <a href="http://beonthe.net">Be on the Net</a> e <a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=beonthenetTV">inscrever-se no canal do Be on the Net</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vamos começar pelo básico?]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/vamos-comecar-pelo-basico"/>
    <updated>2014-01-07T13:00:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/vamos-comecar-pelo-basico</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/ncGRbptS69M" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>O Ano Novo chegou. Hora de colocar em prática as resoluções. Então, que tal começar arrumando a casa? Vamos começar pelo básico? Mas, que básico é esse?</p>

<p>Nesse vídeo, comento sobre a impressão que nós passamos para nossos potenciais clientes. Ela é contruída com base em cada pequeno elemento que nos representa.</p>

<p>O site, logo, texto, fotos e até mesmo o quão correto é o português do seu email, tudo isso leva a uma percepção sobre você. Então, é bom que tudo receba a atenção e a dedicação necessária para que você transmita uma boa imagem. Veja o vídeo e entenda o que isso significa e quais as consequências para seu negócio.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
