<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: vinícius teles | Be on the Net]]></title>
  <link href="http://blog.beonthe.net/blog/categories/vinicius-teles/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.beonthe.net/"/>
  <updated>2014-02-11T00:29:13-02:00</updated>
  <id>http://blog.beonthe.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como mandar bem na internet?]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/como-mandar-bem-na-internet"/>
    <updated>2014-02-11T22:00:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/como-mandar-bem-na-internet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/hqqDXgNcITc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Você sabe o que significa ter uma boa presença online? Como se faz para mandar muito bem na internet?</p>

<p>Questionei anteriormente: <a href="http://beonthe.net/criar_site/videos/youtube/jHhbV0pa614#subnavigation">ainda é necessário ter um escritório</a>? Há vários tipos de negócios em que já não é mais necessário ter uma presença física. Basta ter uma boa presença online.</p>

<p>Nesse vídeo, explico quais são os elementos que podem ser usados para criar uma boa presença online. É o primeiro vídeo de uma série que vai tratar cada uma das inúmeras formas de se posicionar na internet.</p>

<p>Aproveite para conhecer o <a href="http://beonthe.net">Be on the Net</a> e <a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=beonthenetTV">inscrever-se no canal do Be on the Net</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Escritório: ainda vale a pena ter um?]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/escritorio-ainda-vale-a-pena-ter-um"/>
    <updated>2014-02-04T22:00:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/escritorio-ainda-vale-a-pena-ter-um</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/jHhbV0pa614" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Manter um escritório custa caro e talvez não seja mais necessário. Essa é a conclusão de uma de nossas clientes, do Rio Grande do Sul.</p>

<p>Depois de assistir ao vídeo sobre <a href="http://blog.beonthe.net/use-melhor-seu-dinheiro/">como usar melhor o dinheiro</a>, ela nos contou que pensa em fechar o escritório e passar a fazer o atendimento aos clientes pela internet. A questão é: o que ela perde e o que ela pode ganhar fazendo essa mudança? Até que ponto vale a pena?</p>

<p>Nesse vídeo, procuro mostrar todas as vantagens e desvantagens de manter um escritório. Assim como o lado bom e os desafios de concentrar o atendimento na internet. Além disso, explico quais são os fatores importantes para que o atendimento pela internet funcione tão bem ou ainda melhor que o presencial.</p>

<p>Aproveite para conhecer o <a href="http://beonthe.net">Be on the Net</a> e <a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=beonthenetTV">inscrever-se no canal do Be on the Net</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Use melhor seu dinheiro]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/use-melhor-seu-dinheiro"/>
    <updated>2014-01-28T22:00:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/use-melhor-seu-dinheiro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/xztTa9mEuWE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Você acha que a grana não é suficiente? Bem-vindo ao clube. Quase todo mundo gostaria de ter mais dinheiro.</p>

<p>Por que algumas pessoas conseguem enriquecer e tantas outras não? O que fazem diferente?</p>

<p>Lidar bem com o dinheiro é uma das habilidades mais importantes que uma pessoa, sobretudo um empreendedor, precisa desenvolver. Assim como <a href="http://blog.beonthe.net/use-melhor-seu-tempo/">usar bem o tempo</a>.</p>

<p>Esse vídeo explica o que as pessoas que enriquecem fazem diferente. E dá sugestões práticas, de aplicação imediata, para que você possa usar melhor seu dinheiro e fazê-lo sobrar.</p>

<p>Parte do vídeo utiliza informações do livro <a href="http://www.valoresreais.com/2010/01/19/resenha-o-milionario-mora-ao-lado-de-thomas-stanley-e-william-danko/">O Milionário Mora ao Lado</a>.</p>

<p>Além de aprender a usar bem seu dinheiro, aproveite para aprender também <a href="http://blog.beonthe.net/use-melhor-seu-tempo/">como usar melhor o seu tempo</a>.</p>

<p>Aproveite para conhecer o <a href="http://beonthe.net">Be on the Net</a> e <a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=beonthenetTV">inscrever-se no canal do Be on the Net</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Use melhor seu tempo]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/use-melhor-seu-tempo"/>
    <updated>2014-01-21T18:00:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/use-melhor-seu-tempo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/i_xz84MyCNo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Você queria que o dia tivesse mais de 24 horas? Quem não queria? Falta de tempo é um problema que afeta quase todas as pessoas, especialmente empreendedores.</p>

<p>Quem tem um pequeno negócio tipicamente faz de tudo. E tem que se envolver com tantas atividades que é difícil terminar o dia com a sensação de dever cumprido.</p>

<p>Infelizmente não dá para colocar mais de 24 horas em um dia. Mas, dá para aproveitá-las melhor.</p>

<p>Tem gente que consegue fazer muita coisa em pouco tempo. Qual o segredo? Esse vídeo apresenta algumas técnicas simples que podem lhe ajudar a aproveitar melhor o tempo.</p>

<p>Aproveite para conhecer o <a href="http://beonthe.net">Be on the Net</a> e <a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=beonthenetTV">inscrever-se no canal do Be on the Net</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Palavras fazem toda diferença]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/palavras-fazem-toda-diferenca"/>
    <updated>2014-01-14T13:00:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/palavras-fazem-toda-diferenca</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/BlZELvwKIu8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>É comum dizer que uma imagem vale mais que mil palavras. Mas, há situações em que tanto palavras, quanto imagens são fundamentais. Isso é particularmente verdade quando se deseja vender algo.</p>

<p>Quem compra quer entender o que está comprando e precisa confiar em quem está vendendo. Cada comprador é sensibilizado de um jeito. Para alguns, imagens são suficientes. Para outros, explicações fazem toda a diferença. E para os mais céticos, tanto imagens, quanto palavras são necessárias para superar o medo de fazer a escolha errada.</p>

<p>Em seu site, não bastam imagens para conquistar a confiança dos compradores. É preciso adicionar texto em locais estratégicos, tais como a descrição dos álbuns de fotos, a ficha técnica, as tags e a página de "quem somos", que descreve em palavras quem você é e o que você oferece.</p>

<p>Palavras também trazem utilidade. E utilidade gera boca-a-boca. As chances de as pessoas falarem sobre você aumentam na medida em que você lhes oferece informação útil. E para isso, palavras são fundamentais.</p>

<p>Veja o vídeo e entenda como as palavras podem fazer toda a diferença.</p>

<p>Aproveite para conhecer o <a href="http://beonthe.net">Be on the Net</a> e <a href="http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=beonthenetTV">inscrever-se no canal do Be on the Net</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
