<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: dale carnegie | Be on the Net]]></title>
  <link href="http://blog.beonthe.net/blog/categories/dale-carnegie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.beonthe.net/"/>
  <updated>2014-01-15T20:35:38-02:00</updated>
  <id>http://blog.beonthe.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vinícius Teles]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Duas dicas para aumentar as vendas]]></title>
    <link href="http://blog.beonthe.net/duas-dicas-para-aumentar-as-vendas"/>
    <updated>2013-12-20T10:50:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.beonthe.net/duas-dicas-para-aumentar-as-vendas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/A1p_bF52sqk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>O ano está acabando e para muitos a pergunta que fica é: como aumentar as vendas no ano que vem? Que tal duas dicas rápidas?</p>

<p>Esse vídeo conta algumas experiências que vivenciei recentemente como consumidor. Observei as minhas reações e percebi duas coisas importantes. A gente fica tentado a fechar negócio com quem responde mais rápido e com que a gente gosta.</p>

<p>Nesse vídeo, eu cito o famoso livro <a href="http://www.livrariasaraiva.com.br/produto/4053082">Como fazer amigos e influenciar pessoas</a> de <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Dale_Carnegie">Dale Carnegie</a>. Não se engane com o nome do livro, que faz ele parecer meio charlatão. Fique tranquilo, porque está longe de ser o caso. Esse livro é sensacional e uma tremenda aula sobre a natureza humana. Vale cada palavra e cada minuto do seu tempo. Se você quer se dar um excelente presente de Natal, aí está uma das melhores escolhas.</p>

<p>Se a grana estiver curta, não tem problema. Escute o áudio do livro. Bem aí:</p>

<iframe width="640" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/CoElAdB8WOI?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Espero que você não tenha preconceito com livros chamados de "autoajuda". Por alguma razão, que foge da minha capacidade de compreensão, muitas pessoas têm preconceito com livros desse gênero, quando na verdade, eles são tremendamente úteis. Quer coisa melhor do que ajudar a si mesmo? Que aperfeiçoar-se? Se um livro pode ajudar nisso, por que o preconceito?</p>

<p>Se você alguma vez na vida torceu o nariz para esse tipo de livro, espero sinceramente que reavalie isso. Eu li centenas de livros de auto ajuda ao longo da minha vida e estou disposto a ler quantos mais puder. Alguns são bons, outros nem tanto, mas todos me ajudaram a seguir em frente. Cada um a seu modo. Leia! Eduque-se! Veja como você se transforma a cada palavra.</p>

<p>Também falei rapidamente sobre algumas experiências que tive alugando apartamentos pelo <a href="https://www.airbnb.com/tell-a-friend?airef=283vz9905czz5">Airbnb</a> e as conclusões que o próprio <a href="https://www.airbnb.com/tell-a-friend?airef=283vz9905czz5">Airbnb</a> tirou a partir de uma grande pesquisa, que concluiu o que eu já havia percebido: quanto mais rápido for a resposta, maiores as chances de fechar negócio. Veja o vídeo em que o <a href="https://www.airbnb.com/tell-a-friend?airef=283vz9905czz5">Airbnb</a> apresenta essas conclusões e outras bem interessantes.</p>

<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/FldC6Vce6Lc?rel=0&cc_lang_pref=pt_BR" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
